# ЦНИИХМ
> 2019.08.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/c/cniihm_logo1t.webp)](f/c/c/cniihm_logo1.webp)|<mail@cniihm.ru>, +7(499)611-51-29, Fax …;<br> *16-А, Нагатинская, Москва, 115487, Россия*<br> <http://cniihm.ru> ・ <https://ru.wikipedia.org/wiki/Центральный_научно‑исследовательский_институт_химии_и_механики>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**ФГУП 「Центральный научно‑исследовательский институт химии и механики」 (ЦНИИХМ)** — одна из первых научно‑исследовательских организаций России, работает в сфере обороны и национальной безопасности, разрабатывает наукоёмкую продукцию двойного и гражданского назначения для основных отраслей промышленности. Организация была основана в 1894 году. Её открытие непосредственно связано со становлением пороховой промышленности Российской империи. Базой для института послужила Центральная заводская лаборатория Охтинского порохового завода.  
В рамках своего Центра высоких технологий институт решает прикладные вычислительные задачи (из самых разных областей: нанотехнологии, взрывы, обнаружение мелких объектов, детектирование химических веществ и т.д.), которые имеют большое значение при создании современных наукоемких технологий безопасности для государственных структур России.

Вид деятельности:

- Научные исследования и разработки в области естественных и технических наук
- Производство взрывчатых веществ
- Производство оружия и боеприпасов
- Производство инструментов и приборов для измерения, тестирования и навигации
- Производство навигационных, метеорологических, геодезических, геофизических и аналогичного типа приборов, аппаратуры и инструментов
- Производство радиолокационной, радионавигационной аппаратуры и радиоаппаратуры дистанционного управления
- Производство прочих проводов и кабелей для электронного и электрического оборудования
- Строительство кораблей, судов и плавучих конструкций
- Производство летательных аппаратов, включая космические, и соответствующего оборудования
- Производство медицинских инструментов и оборудования
- Техническое обслуживание и ремонт автотранспортных средств
- Перевозка грузов специализированными автотранспортными средствами
- Деятельность по созданию и использованию баз данных и информационных ресурсов
- Деятельность в области архитектуры, инженерных изысканий и предоставление технических консультаций в этих областях
- Деятельность в области гидрометеорологии и смежных с ней областях, мониторинга состояния окружающей среды, её загрязнения
- Деятельность в области технического регулирования, стандартизации, метрологии, аккредитации, каталогизации продукции
- Технические испытания, исследования, анализ и сертификация
- Научные исследования и разработки в области естественных и технических наук



## The End

end of file
